'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2 февраля 2004 г.
.\"    Manual: Руководство пользователя KDE
.\"    Source: KDE
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2 февраля 2004 г\&." "KDE" "Руководство пользователя KDE"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Общие ключи командной строки для всех приложений, основанных на Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIQt\ приложение\fR\fR\ 'u
\fB\fIQt приложение\fR\fR  [Qt\ Generic\ Options] 



.SH "Параметры"


.PP
Эти ключи применяются ко всем приложениям
Qt(TM)
:



 
.PP
\fB\-\-display\fR \fIdisplayname\fR
.RS 4



Использовать дисплей X\-сервера
\fIdisplayname\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-session\fR \fIsessionId\fR
.RS 4



Восстановить сеанс приложения по ключу
\fIsessionId\fR

.RE
.PP
\fB\-\-cmap\fR
.RS 4



Ограничить количество используемых цветов на 8\-битном дисплее\&.

.RE
.PP
\fB\-\-ncols\fR \fIcount\fR
.RS 4



Ограничить количество используемых цветов на 8\-битном дисплее\&.Этот параметр работает только для приложений, использующих режимQApplication::ManyColor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nograb\fR
.RS 4



Запрещает
Qt(TM)
перехватывать мышь или клавиатуру

.RE
.PP
\fB\-\-dograb\fR
.RS 4



При запуске в отладчике применять\fB\-\-nograb\fR\&.Используйте
\fB\-\-dograb\fR,чтобы явно включить этот режим

.RE
.PP
\fB\-\-sync\fR
.RS 4



Включает синхронный режим для отладки\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fn\fR,\fB\-\-font\fR \fIfontname\fR
.RS 4



Определяет шрифт приложения\&.

.RE
.PP
\fB\-\-bg\fR,\fB\-\-background\fR \fIcolor\fR
.RS 4



Задаёт цвет фона по умолчанию и палитру приложения (светлые и тёмные тени вычисляются автоматически)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fg\fR,\fB\-\-foreground\fR \fIcolor\fR
.RS 4



Определяет цвет текста по умолчанию\&.

.RE
.PP
\fB\-\-btn\fR,\fB\-\-button\fR \fIcolor\fR
.RS 4



Определяет цвет кнопок по умолчанию\&.

.RE

.PP
\fB\-\-name\fR \fIname\fR
.RS 4



Определяет имя приложения\&.

.RE
.PP
\fB\-\-title\fR \fItitle\fR
.RS 4



Устанавливает заголовок приложения\&.

.RE
.PP
\fB\-\-visual\fR \fITrueColor\fR
.RS 4



Приложение будет работать с 8\-битным дисплеем как с полноцветным устройством\&.

.RE

.PP
\fB\-\-inputstyle\fR \fIinputstyle\fR
.RS 4



Устанавливает тип ввода XIM (X Input Method)\&.Возможные значения:\fIonthespot\fR,
\fIoverthespot\fR,
\fIoffthespot\fR
and
\fIroot\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-im\fR \fIXIM server\fR
.RS 4



Устанавливает сервер XIM\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noxim\fR
.RS 4



Запретить XIM

.RE
.PP
\fB\-\-reverse\fR
.RS 4



Отразить расположение виджетов

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIfile\&.qss\fR
.RS 4



Применяет стиль Qt к графическим элементам приложения

.RE





.SH "Смотрите также"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Авторы"

.PP
Страница руководства была написана
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
